\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{rotating}

\title{Model konceptualny projektu Coffee Shop}
\author{Łukasz Dąbek}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\begin{sidewaysfigure}[h!]
    \includegraphics{Bazy.pdf}
    \caption{Diagram E-R}
\end{sidewaysfigure}

\section{Opis niektórych encji, atrybutów i więzów}
\subsection{Encja \texttt{Element}}
Encja \texttt{Element} opisuje składnik produktu dzięki któremu posiada on
wartość kolekcjonerską (np. kofeina, kapsaicyna).

\subsection{Encja \texttt{ElementOfProduct}}
Atrybut \texttt{measurement unit} może przyjmować jedną z dwóch wartości:
\begin{itemize}
    \item \texttt{v} -- wówczas atrybut \texttt{percent} określa procentową zawartość składnika w objętości produktu,
    \item \texttt{m} -- wówczas atrybut \texttt{percent} określa procentową zawartość składnika w masie produktu.
\end{itemize}

\subsection{Encja \texttt{ClientOrder}}
Jeżeli atrybut \texttt{shipping address} jest pusty, to adresem wysyłki będzie
adres podany przez użytkownika w trakcie rejestracji. Patrz: encja \texttt{Client},
atrybut \texttt{address}.

Atrybut \texttt{completed} przyjmuje wartości logiczne \texttt{true} lub \texttt{false}.
Wartość \texttt{false} oznacza, że zamówienie nie zostało jeszcze zrealizowane.
Po realizacji menadżer zmienia wartość atrybutu na \texttt{true}.

\subsection{Encja \texttt{ClientOrderItem}}
W trakcie dodawania wiersza do encji \texttt{ClientOrderItem} konieczne jest aby
stan bazy wskazywał na posiadanie co najmniej tylu sztuk produktu na ile wskazuje
atrybut \texttt{quantity}. Patrz: encja \texttt{Product}, atrybut \texttt{units available}.

\subsection{Encja \texttt{Product}}
Atrybuty \texttt{mass} i \texttt{volume} oznaczają odpowiednio masę produktu (w gramach)
oraz objętość (w cm\textsuperscript{3}). Co najwyżej jeden z nich może być pusty.

\subsection{Encja \texttt{Client}}
Atrybut \texttt{password} jest wartością funkcji skrótu na haśle użytkownika.

\section{Role i uprawnienia}
W systemie wyróżniamy trzy role:
\begin{itemize}
    \item Gość (\texttt{GUEST}) -- osoba niezalogowana korzystająca ze sklepu,
    \item Klient (\texttt{CLIENT}) -- osoba zarejestrowana w sklepie,
    \item Menedżer (\texttt{MANAGER}) -- właściciel sklepu.
\end{itemize}

\subsection{Gość}
Gość może odczytywać tabele \texttt{Element}, \texttt{ElementOfProduct} oraz
następujące atrybuty z tabeli \texttt{Product}: \texttt{name}, \texttt{description},
\texttt{price}, \texttt{units available}, \texttt{mass}, \texttt{volume}.

\subsection{Klient}
Klient ma takie uprawnienia jak gość. Dodatkowo może odczytywać i zmieniać
tabelę \texttt{Client} oraz modyfikować, odczytywać oraz wstawiać wiersze
do tabel \texttt{ClientOrder} i \texttt{ClientOrderItem}.

\subsection{Menedżer}
Menedżer ma pełen dostęp do całej bazy danych.

\end{document}

